《時代》25 位最具影響力互聯網人物 香港示威者上榜

美國《時代》周刊選出25位最具影響力互聯網人物，美國總統特朗普、美國政壇新星拉丁裔的奧卡西奧科爾特斯（Alexandria Ocasio-Cortez）、哈里王子與梅根、被稱為「中國網紅第一人」的張大奕等人上榜外，香港示威者亦榜上有名。

《時代》周刊每年選出25 位最具影響力互聯網人物，透過有關人物在社交媒體的全球影響、以及對推動新聞的整體能力來評估入選的 25 人，香港示威者亦入選其中。

《時代》指出，雖然今次保衛香港自由之戰沒有領袖、沒有大台，但示威者透過網上平台，一方面保持匿名，另一方面活躍地參與運動。報道指出，他們透過連登論壇、即時通訊軟件Telegram，組織反送中行動，包括走訪各國領事館、以及包圍警總等。

《時代》訪問其中一個 Telegram 頻道的管理人，他形容整個組織過程如同「直接民主」，網民先在連登提出運動的不同選項，Telegram 的投票、廣播功能則協助示威者動員、改變策略。此外，各種運動文宣、法律支援服務、情緒支援等透過網上廣傳。《時代》指出，雖然部分的升級行動如衝擊立法會有反效果，但示威者透過現有策略堅持抗爭。

唔好意思阻阻你：
[緊急呼籲]今晚9點一齊上twitter將黑警濫權揚威國際，警告遊客不要來港旅遊，用經濟壓力逼使政府回應！！

全面攬炒

9點一齊一野谷上trending
#Hongkongwarning #Fthepopo

Twitter見！！！